廿幾歲人 有長期病要同時睇3科專科 係咪人生已完

甲亢 - 甲狀腺科
中學時開始發病，睇睇下睇左九年，期間幾乎無試過停藥(停一個月即復發)
醫生有建議過做手術切甲狀腺，但講明做完手術都要一世食藥
因為甲狀腺素是人體必需營養，切左甲狀腺＝人體無得生產，只能食補充劑補
即係無得斷尾
有試過控制唔到導致心跳好快，對腳無力企都企唔到，手震無力

甲亢眼突 - 眼科
幾乎係驗到甲亢既同時對眼就即刻開始惡化(因為當年發現得遲)
當時眼突嚴重仲眼壓超高，雖然之後做手術降左眼壓
但有感覺視力有明顯下降，左眼睇野比較朦

最重要是肌肉纖維化，左眼變左唔陏得，
睇野有重影，無得醫
做斜視手術都係幫你較到對眼睇正面唔會有重影，望上下左右都有重影

眼突又有影響眼皮，導致眼皮反左入去眼睫毛刮住隻眼，要定期自己掹眼睫毛
而且隻眼不能夠自然合埋(要用力先合得埋)，有眼乾情況
雖然之後做左好多手術，但由發病到依家足足9年都未醫好晒

睡眠窒息 - 呼吸科
好景不常，我覺得自己成日都好累，做任何事都會突然眼訓釣魚(返工睇片搭車打機)，
就算用力迫自己醒都會訓著幾分鐘，又成日失眠
咁啱我睇開甲亢問醫生，問下係咪關甲亢事，結果幫我排期做睡眠測試。
最近做左，發現AHI 五十幾
(睡眠窒息指數，一個鐘內睡眠期間超過十秒無呼吸就會+1) ，
即係一個鐘有成差唔多十分鐘無呼吸

順帶一提個指標係咁
AHI < 5 = 正常
AHI 5 ~ 15 = 輕度睡眠窒息
AHI 15 ~ 30 = 中度睡眠窒息
AHI >30 = 嚴重睡眠窒息
而我5X，再多少少就係30既2倍

測試完被人轉介左去睇呼吸科，話成因好複雜要去專科再Check，依家仲排期等緊

Ching加油

好慘 係唔係好想自殺

已經乜都做唔到了

Ching 連登有愛 上黎傾吓計

都諗過想死好多次
明明啲病又唔係話我有咩惡習或者唔好野做左惹返黎
點解無啦啦會有咁多長期病

睡眠窒息係咪可以有部機

聽講冇得醫...需要一世帶住部機訓

點解又堅持到

遺傳定咩？

切撚左甲狀腺咪解決
弱智

肥定瘦

加油
係唔係家族遺傳

部機係個舒緩措施
要自己比錢買，訓教時會有風吹住你幫你打通個氣管
等你唔好窒息，暫時用左無耐

成因有機會有得解決(如果係有啲器官頂住，可能可以切除)
但暫時未知，有啲成因都係無得解決

最慘既係，唔係
全家幾個人得我有咁多問題

加油頂住
我都有病
成日受折磨
其他人係好難將心比己 理解到你嘅難受痛苦絕望
不過e個世界仲有好多病友
佢地都一樣好challenging咁過每一日

無咩堅持唔堅持既
無勇氣去死姐

正常
不過啲人會覺得我肥
因為甲狀腺腫搞到條頸好撚腫，睇落會以為肥到好似有雙下巴咁

除咗要食成世藥嘅因素，有冇咩特別原因唔想做手術切咗佢？特別係去到而家有complication嘅情況，做左手術會唔會好啲？其實都有好多人係keep住食thyroxine 去生活

做乜唔必
我個fd切左咪仲生鳩鳩
行山仲勁過正常人

加油

因為我覺得控制到就唔想切，依家都叫控制到
依家食緊啲藥會有副作用(不過個副作用其實好細，而且每次驗血都會幫你驗埋其他野會唔會有影響)

切左之後食補充劑只係補充劑唔會有副作用
而且手術有風險，切左可能掉返轉甲減／控制唔到都唔奇

咁我覺得既然切唔切都要食藥，不如繼續食藥搏下可能終有一日可以停藥

我咩都幫唔到你
只能夠表示支持你
你既勇氣已經遠遠超過大多數人
加油！

ching加油
依家醫學越黎越發達
話唔定好快有療法呢

隻眼都唔得就切柒左佢啦
好處一定多過壞處

ching加油

食成世補充劑好難為你咩
你依家呢個情況切好過唔切

辛苦你了

有無諗過做thyroid ablation
就咁睇你幾樣嘢都係關甲狀腺事
thyroid ablation 係切噉啲甲狀腺組織，等佢無咁活躍，而唔洗切晒佢

切左我隻眼都唔會好返
隻眼個傷害係當年甲亢高造成
傷左既野就一世

唔會話叫切左就一定好返
而且醫生建議切既原因只係因為補充劑副作用少啲咁解
同依家一樣都要定期抽血，再跟住抽血個指數黎食藥

佢都打定輸數覺得我唔太可能可以停到藥好返，所以覺得既然都係成世要食，不如食成副作用少啲既咁解

切左同唔切到底有咩分別
切左只係補充劑副作用少啲咁解
同依家一樣要食藥

切唔切都要食藥+定期驗血複診
咁我切黎做乜? 切完又唔係可以斷尾

加油，可能遲啲有藥幫到手或醫好！

樓主今日應該狀態唔錯先可以打咁多字！

我都好多,乙肝，脂溢性皮炎，都係廿幾，宜家日日都好唔開心，好想念兩年之前個自己，但生活總要過，唯有經常提醒自己開心

個人覺得去到呢個地步，已經有兩個併發症出咗黎，真係要認真考慮一下做手術
而家食住藥 都可以有兩個併發症，唔擔保日後會唔會再多個併發症，或者令你而家隻眼同OSA更加惡化
風險個到有冇問過醫生你呢個case係要切晒定係切部份就ok？

醫生唔建議，因為我病情上左眼
放射碘好容易影響到隻眼令眼病惡化

所以剩返比我既選項只有切同唔切

師兄加油，對呢啲病唔係好熟悉，講唔到啲乜嘢

最怕你有一日控制唔到，再影響埋其他器官，到時咪仲大獲，你都唔想另一隻眼都有問題呱

切左佢，食supplement，真心好多人都當飯食，唔係乜野辛苦事，最少無負作用先啦。

可能你心態係 未來醫學可能會昌明，唔切都可以醫好，但到呢十年來只見到舒緩既新方法，未見過斷尾wo

1. 隻眼個併發左係當年爆出黎
只不過併發症爆完造成個傷害係一世
即係有人因為個病導致隻眼受損
就算個病好返，隻眼停止受損

唔代表隻眼會變返以前咁樣好返

2. 睡眠窒息症同甲亢無關，係我一直都有但我一直都無為意
直到最近先做完測試發現
切左甲狀腺我都唔會好返嫁

小儀都切撚左
唔撚驚

其實切左都有機會控制唔到導致甲減
甲減一樣有併發症

加油巴打 辛苦了

冇經歷過你既痛苦 好難明白 一定好辛苦...
我都係唔舒服左一段時間 當然比起你好小事
放棄好容易堅持好難

上世做左衰野

加油啊ching

咁你自己覺得係因咩事搞到有睡眠窒息

巴打i know that feel
我都有甲亢 已經第2次復發食緊藥 但好彩既係冇去到眼突既情況
我都唔想切左佢 想博下會唔會有朝一日停藥時唔會再復發
因為見都有唔少人切左就變埋甲減 都係死

另外我都有睇緊婦科 細個一開始黎m時已經唔正常
係完全唔識停 搞到又貧血
睇過幾個醫生又話咩青春期係會亂hea9我 之後去到中五醫生有開d避孕丸調經 但一停藥就變左唔識黎 廿幾歲人都唔知正常黎m究竟會係點

因為荷爾蒙咁亂 所以皮膚都差 搞到之前又要睇皮膚科

屋企人完全冇呢d病痛 呀媽白白淨黎m都準 唔知點解我會咁

加油Ching 希望你快啲好番

想問ching係咪中度肥胖嗰種？

過嚟哥哥攬攬

頂住

Ching 加油

咁咪可以渣正牌唔洗做野
打機打飛機過世

我都係長期食藥 不過無你咁慘 加油
做咩都得 人生無極限既 唔使諗住一定要點

咁你可以同時拎到幾多福利?
唔想講可以SKIP
我係讚成你拎到盡 香港人拎好過送晒比中共或養新移民

就係唔撚知
屌，連幫我做測試嗰個醫生都唔知
最後咪轉介我去專科再Check，排緊期五月先開始有得睇

希望唔會無得斷尾啦...因為的確係有啲成因是導致無得醫(如果係中樞性，即係個腦本身有缺憾導致無發出呼吸指令比你啲器官的話)

又真係幾慘下

唔係，BMI正常

無福利嫁
工要照返，病要照睇

可以請半日SL去覆診咁叫唔叫福利?

係咪有情緒問題

排公立?

估訓教可能要呼吸機幫手
其實睡眠窒息症，外國超肥人都唔少

我諗先訓個好覺
之後你生活會好返好多

巴打知道你所面對嘅嘢一定好唔容易，我地旁人冇辦法感覺到你嘅切身之痛，只能夠為你帶上鼓勵。辛苦嘅時候上嚟搵我哋傾偈啦加油啊你堅強過我哋好多撐你呀

有冇問過E生點解會睡眠窒息？

我風濕, 眼科, 骨科, 皮膚, 耳鼻喉, 腸胃 肝科
25歲

阻塞性都叫做可以靠切下啲嘢搞掂
中樞性就有啲難搞

甲亢+1
甲亢同情緒都好大關係，有嘢諗唔通上嚟講加油

加油巴打，你已經好堅強，好犀利

麵仔就死都樂觀面對啦
你唔係想放棄呀？

排公立
公立黎講我都算排得快
可能因為都幾嚴重下

正常都要排幾年，
個醫生見我AHI破50就同左醫院講話建議2個月內排到比我睇

眼科都係，當年嚴重到甲狀腺未穩定都已經拿拿林送我入手術室做解眼壓手術(眼壓太高有機會失明)

巴打加油

LM

岩岩睇社署有福利支援長期病
不過唔知係咪岩你 你可以去問下

祝大家身體健康 有病嘅都快啲好返
好人要健健康康 長命百歲

我都有長期病
周不時都想自殺
我好明你感受
隨時分分鍾諗唔開 自己就做左
只可以講珍惜每一日

你都加油💪

你識條撚咩
有長期病好痛苦
自唔自殺就睇個人
要做都點阻止唔到

一早切鳩咗個甲狀腺佢啦，我識人切咗，雖然日日要記得食藥，不過佢日日做運動仲健康過我

希望你病情有好轉
有d苦係你自己先明白 其他人冇經歷過理解唔到
你話想死呢度好多人會屌你自私 迫你繼續受苦
如果生存對你黎講好辛苦咁死都係一條路
但要做哂自己想做既野先 唔好留遺憾

你又知我無長期病
on9

有長期病先想放棄

真 個人精神d各方面都應該會好返d

咁你幾時去死？
最多送紮花比你

點可能 其實呢啲長期病真係好折磨，又殺你唔死但真係令人好辛苦，最慘係好多時呢啲病都唔多影響外觀，啲人又睇唔到你有咩病，你又無可能次次同人解釋番自己做唔到嘢嘅原因 就算你解釋啲人都係當你想偷懶唔努力

我都有長期病..
雖然辛苦 但我唔想放棄做個廢人
撐到既我都會撐落去
樓主我哋一齊加油

上個月交通意外 比車撞搞到撻咗落地
本身以為得右腳右手同頸拉傷
一個月後左手左腳仲痺 去返骨科覆診
佢話要照MRI
琴日睇完報告
椎間盤突出搞到壓住神經線
廿頭咋 揸咗26幾個月咋
平時好守規舉 點知比條仆街搞到咁

btw 做手術啦 食藥通常一停就返發 做手術起碼可以改善心悸冇力個d症狀

樓主，加油

add oil. 保重

大病過就知有幾慘
新年d人開口就講恭喜發財，而我就每次都係講身體健康，龍馬精神。
好老土講句，乜都假，最緊要身體健康。

加油呀ching 我都有甲亢 仲要由小學開始 到而家應該13年了 都咁多年其實都知自己冇機會斷到尾 停完藥又復發 前後都三四次 所以其實都諗緊做手術

Graves' disease?

認真同好老實答你

快快手切撚左佢啦 一開始把心一橫切左
就未必影響到眼（未必炸講多次） 眼傷害就一世
無得返轉頭 切完食藥咪食藥 你咪當維他命食 無咩咁特別

至於訓教個到 買部機 有分期 有平有貴 用完好訓到仆街
唔好再諗咩成因 可能有得拖下 遲啲會好啲 又未到最後一步

做左HA成十年 見到大把人 開頭15，16 又猶豫不決
最後個結果仲衰

你呢啲病 起碼 叫有方法搞 搞完 好大好大機會同正常人無太大分別 乖乖地 快手切左佢啦

同上面巴打意見一樣，生活點都要過，唸個對你最有利既方向過。

我廿頭人生開始好似邁向光明時撞親個頭，至始日日24小時個頭壓住左想做一刻正常人都唔得，而家已經過左十幾年，頭幾年好努力都完全搵唔倒原因，醫學昌明喺心目中得淡笑，好快你會習慣

無嚐試睇醫生十年以上，因為佢地搵唔倒就會想屈鳩你心理有問題，但近兩年自己開始縮到範圍細左好多，download埋好多解剖apps研究學習，我既願望由廿頭嗰時好快好退到希望死之前有一日可以做返正常人

如果你想死我絕對理解，但死左無人會可憐你，人地日子都係咁過，無人記得你，睇下有無辦法令自己盡量開心先係上策，呢樣野只有你可以幫倒自己

屌唔屌到閪?

活在當下

無錯，我都第一句同人講身體健康

明白樓主，...我都有兩個長期病 哮喘加糖尿病二型

Ching 加油！

加油。。。祝你早日康復

人生係唔係完唔係睇你有幾多病，係睇你心態
心態唔好正常健存嘅人都會去死
心態好積極面對，就算身體條件冇其他人好，一樣可以發揮到你嘅價值出嚟，加油啦

無你咁慘，不過強直係脊椎炎患者，個個月 1/2人工睇醫生

當中心理壓力應該好大
我廿幾生痔瘡識噴血都幾大壓力
成日都驚坐到成櫈血
身為男人有時都要帶定m巾出街
所以睇得出樓主心理質素超強
加油

ching 加油

加油巴打
有咩上嚟呢到同大家傾下

Ching 支持你
就噉睇都feel到你日子唔容易
得閒上嚟呻下

唔飲典水一了百了？雖然要日日食補充劑

樓主加油

好撚慘 眼又有事 呼吸都有事.....好同情你 我而家淨係斷左隻腳生活都難左好多 絕對想像到你幾咁痛苦...

之前連登又係有個post 20幾歲 病左成10年
睇極醫生都搵唔到原因
上來開post個陣 條友好似已失失地常

樓主
除咗想我哋講加油/好慘/emoji/認同外

有咩想我哋幫你？

Lm
希望你會快啲好轉
你好堅強 加油！

屌 樓主重返到工 打到機
個條友病到未返過工
咩企係到半個鐘會見暈

你係咪太瘦唔夠雌激素黎m

加油Ching
身體健康

努力搵錢醫好佢

會眼突 一定係graves

巴打，最近信咗主
幫你祈禱之後瞓覺

你話我真係好信，唔係。
不過喺我最唔開心佢好似搵到我咁

Good night

想問下 樓主 第一次 是點發病 然後走去睇醫生

睡眠窒息可以試吓買呼吸機
屋企人用咗之後重獲新生
反差好大，佢以前鼻鼾聲勁大，用機之後即刻mute咗
第日起身感覺後生幾十年
樓主試吓呢個先，瞓得好先容易醫其他病

最慘既係..............
你想成家攬炒？

加油 千其唔好放棄 點都會有希望

唔好醫留返個錢比屋企 留低嘅係一份心意而唔係負擔

有時要搵d同樣好慘既人，睇下佢地點樣堅持過去，你反而會有信心。
youtube都有好多，比如力克胡哲。

試下考政府工
可以出住糧去睇醫生

辛苦哂喇有長期病的確好幸福，唯有主動在辛呢啲生活中找樂趣

Ching支持住.
我自己本身有濕疹, 都係長期病, 斷唔到尾
加上我啱啱隻腳都整斷咗條韌帶, 我都好驚以後做唔到運動.

其實有好多病都係無得斷尾 要靠定期食藥同覆診黎控制

一開始切甲狀線既benefit應該大過唔切掛?

你依加有無後悔當初你揀唔切 最後搞到依加隻眼有complications

Ching 加油
我都係未夠廿歲有長期病
成世都要食藥
身邊人支持真係好重要

I know that feel
(憂鬱路過)

願弟兄姊妹們得平安

有冇睇醫生？痔瘡小事wo

我記得佢 好多巴絲叫佢做下運動之類，佢又話自己身體太差唔啱做又話做唔到 根本係想seek attention

我近年都有健康問題，好撚辛苦

樓主好似有講佢一發現有甲亢已經有埋眼突呢個併發症，似係佢發現得遲 應該唔係佢知道後拖咁耐導致眼突。

不過我都好同意你講法，其實會復發都應該要切 會復發一次 好大機會有第二次 不如切鬼咗佢，醫生手勢好切除部分可以唔洗食甲亢藥同supplement添，唔明佢點解覺得切左都係要食藥而選擇唔切。

我兩科 加油

唔知講咩 唯有頂住

Carbimazole

希望你可以過得快樂 加油

共勉之

Ching多啲上嚟同我地傾下計
呢到有好多人撐住你㗎

求大膽試藥既醫生/精神科醫生,搵倒有論文支持.不能上學4年,病8年,脂肪不耐腹瀉,手腳無力,25歲胖男

原來佢仲存在緊

巴打我同你講
我老母又係要戴機瞓
用咗兩皮幾嘢買返嚟之後戴咗一個月啫
就無再戴過

由驗到有然後都係唔戴機到依家3年
佢都係仲未撚死得
準備下個月再開胸做手術
（做完無事再話你知）

有冇聽過一句說話
禍害遺千年
只有英年先會早逝
我哋呢啲社會渣滓邊會咁早死

隨時上嚟搵我哋傾計啦

我都係廿幾歲多病痛過你
大部份天生 廢事自爆

C君都捱到 加油

加油 樓豬

我老婆都甲亢 復發左兩次
諗住下次復發飲碘水算 食supplement 好過食藥
加油

唉 我同你嘅情況有啲類似
我完全冇感受過同學正常嚟M情況
M黎得好少 之後睇婦科
驗完血之後話我嘅情況個似收經
啲指數係50零歲嘅女人先係咁
之後轉左去睇神經外科 佢叫我做檢查睇吓會唔會係腦下垂體有事
好彩唔係
佢話最壞嘅情況似係冇仔生 咁我就冇理佢

但係驗血嗰陣時又發現甲狀腺指數偏低
食咗兩個月藥
同冇食好似冇乜分別 咁我又冇理佢lu

但係我會經常覺得好眼瞓
我搭車一定會瞓覺
眼瞓係嗰種突然之間覺得好眼瞓 要即刻瞓番5-10分鐘就會即刻精神晒
但唔係無端端即刻瞓覺 我係知道要想瞓覺
不過我都冇理佢 冇睇醫生

我完全係佛係治療

利申 2x歲
嚴重濕疹－放棄治療中
勁深近視 +18歲右眼突然間有嚴重白內障

睡眠窒息<-樓主有無測過有無鼻敏感？

我幫唔到你啲乜
只可以為你打氣
加油啊希望遲啲有其他治療方法可以幫到你

係邊度塞左
息肉就手術切
鼻就噴類固醇+噴收縮藥（初期），用膠紙封口睇下呼唔呼吸到，ok就封口訓覺，但就算如果呼吸唔到你係會醒訓唔到的

食一世藥其實好閒姐，唔明點解樓主咁抗拒，一型糖尿果啲咪又過得好好
而家就話影響到隻眼，點知第日會唔會影響個腦？

醫學進步，可能過兩三年可以有得醫

將來連器官都可以整個複製一個全新的

師兄
你好似忘記咗一樣嘅
人一出世就 步向死亡
只係每個人嘅時間唔同
盡力做好每一日就可以
唔需要太介懷
平常心面對

Ching加油 我有朋友切左甲狀腺 見佢冇乜嘢 係喉核有條細疤痕 同埋要定時食藥 建議你都切咗佢一了百了啦

我都係廿幾歲人。
我都係有長期病。
我就係成個甲狀線切左。
我就係要食一世藥的人。

加油呀。
你唔孤單。
要正能量啲。

加油巴打
你令我覺得自己小小風癩完全不值一提

唔好睇唔開 加油啊巴打 仲後生 科技仲進步緊話唔定之後有幫助到你病情嘅技術 雖然呢啲唔係絕對 但人生仲有好多嘢值得去做嘅！

我係甲狀腺癌。
早2年成個切左。
做左放射治療。
而家keep住食補充劑定期覆診。

AHI 50仲生存已經係奇蹟有兩個朋友工作壓力大，保持住30幾，依兩年頂唔住走左，最可怕係話因為你訓左，就算真係呼吸唔到，你一醒嗰下都未必可以馬上吸返氣，就好似遇溺咁，所以死亡率好高

我都排左睇睡眠果個好似排到2022 我心諗有事都死左
我都係好易失眠 同成日醒

咁認真嘅po都派唔落膠添..
惟有希望巴打早日康復啦
但係真係唔好自殺，人一世物一世
仲有大把野未試過就死好可惜

以前都試過醫生話我有可能有絕症
嗰陣我係日日諗點樣令自己過得開心啲
盡力令自己過得無遺憾
樓主加油

加油💪🏻我都19歲開始食血壓藥家族遺傳.
廿幾歲都中左甲亢玩左幾年唸住控制得好可以停藥.
甲亢公家佢都有幫我排個睡眠測試.
但我測唔到我明明覺得自己有訓過.
但報告咩都睇唔到依家再等緊做下次
點知又黎中個甲癌. 好在甲癌易醫.岩岩先叫醫好
玩到依加三十出頭. 下一次又唔知中咩.
活在當下. 加油💪🏻你並不孤單

切啦清，知道身邊兩個同事都係切咗，無錯係要長期食住藥，但係唔切真係陸續有黎唔係黑心想咒你，何必呢

有人慘過你，不過唔想變鬥慘大會，你亦有你嘅難處
有藥食好過冇藥食，我嘅意思係某症狀有治療方法舒緩、令你接近正常人，好過冇治療方法只能硬食；日日食藥亦冇乜大不了，一陣食完，你夠日日要沖涼刷牙，有時係要阿Q啲咁諗
所以令你難受嘅可能係接受唔到自己唔係正常人，呢個「我」唔符合自己期望，「我」係應該同其他人一樣，「我」嘅人生應該係健康快樂。而其實你都叫生活到，啲人亦唔會排擠你。有時啲煩惱係自己產生出嚟，你可以試下改變對「我」嘅主觀諗法，亦可以適當地調節對人生嘅期望，你就會冇咁痛苦

加油！

巴打加油💪🏻
呢度好多人支持你！
希望你平平安安👍🏻
啲病痛自己全部消失哂！💓

呢個病係死唔去但每分每秒磨
試諗下點樣heartbeat每分鐘110但要瞓得著

有無轉醫生拎advice
你真係要保重，我有少少明你嘅灰
傷咗嘅就係無得復原真係會好難受
何況係眼睛呢
但我聽過有人切咗隻眼係會好少少
同真係切咗佢一了百了好控制啲？

絲我同你一樣十幾歲就嚴重濕疹咗好多年+一隻眼白內障
早兩個月去咗打生物製劑 即刻好咗好好好多 可以去試吓

Ching要加油呀，感覺到你好正面！

黎m皮膚唔好姐係爆瘡？

完全係社會嘅二次傷害